地球上最高的瀑布竟隱藏海底 秒洩50億噸水

說起世界最壯觀的瀑布，很多人會想到維多利亞大瀑布，說起落差最大的瀑布，很多人會說是安赫爾瀑布。但其實世界上有比安赫爾瀑布 高度落差更大的瀑布，這個瀑布甚至不在陸地上。

這個不在陸地上的瀑布，是位於海底，也許很多人難以置信，在海底怎麼會有瀑布？事實上，海洋學家在冰島和格陵蘭島之間的大西洋海底，發現了一個名叫丹麥海峽
的海底特大瀑布，瀑布高3500公尺，比安赫爾瀑布還要高四倍。

您可能會好奇？在海底如何形成瀑布呢？其實通過海底水的流速就可以判斷海底瀑布的存在。這個落差最大的瀑布的發現，純屬意外，原來它是海洋學家在一次航行途
中測試 海底的水的流動速率時發現的。有趣的是，丹麥海峽大瀑布以及其他的海底瀑布，具有控制不同地區海洋的水溫及含鹽度的奇妙作用。

就像一個平底鍋中，水的環流那樣，如果平底鍋一端被加熱，而另一端卻是冷的，那冷端的涼水將迅速沉到鍋底並向熱端擴散。

由於傾洩而下的冷水會與較熱的水混合，並很快擴散，這樣海底瀑布就能促使北極海區低溫、含鹽量大的海水向赤道附近的暖區不停地流動。

那麼這個海底瀑布的流速有多快，據海洋學家估計，這個世界上落差最大的瀑布，流速快到每秒大概有超過50億升的海水從這個瀑布傾洩，相當於把中國長江和黃河豐
水期的水一秒鐘全部倒入海洋的流量還要大。

圖都無張